\section{Conclusioni}

Abbiamo mostrato l'importanza dell' Analisi degli Interalli per quanto riguarda la sicurezza di un sistema robotico sia dal punto di vista della progettazione teorica, sia dal punto di vista degli accorgimenti pratici necessari affinchè il sistema non risulti essere in situazioni di singolarità o di vulnerabilità.

Per il nostro caso di studio e in generale per qualsiasi sistema robotico complesso, vorremmo far comprendere come un'Analisi di Intervalli, per la sicurezza, sia necessaria. Affrontabile in fase di progettazione ma soprattutto in fase di simulazione e test, ci permette di conoscere i limiti del nostro drone e prendere i dovuti accorgimenti nel caso in cui si necessita di scongiurare il più possibile fenomeni incontrollati e indesiderati.

La sempre maggior importanza e responsabilità dei sistemi robotici nella società attuale e nel mondo di domani ci è sembrato un valido motivo per analizzare e presentare, seppur con limitata ampiezza e dettaglio, strumenti validi per saper affrontare e risolvere problematiche complesse come quelle descritte fin'ora e problematiche nuove che possano presentarsi derivanti dalle sfide scientifiche future.